% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Ein sicheres Zuhause}
\label{environment-home}

Menschen gibt es in allen Formen und Farben. So ist es auch mit ihren Ansprüchen. Für manche reicht ein gemütlicher Schlafplatz, geregelte Mahlzeiten und Paarungsmöglichkeiten, wohingegen andere Menschen nach mehr streben und mit geistig anspruchsvollen Tätigkeiten betraut sein wollen. Doch das Wichtigste ist, dass sie ihn als das behandeln, was er ist --- als Mensch. 

Nicht überall kann der Mensch gemäß seiner Natur umringt von Wald, Garten und Wiesen leben und das muss auch nicht so sein. Unser Zweibeiner wird in verschiedenen Umgebungen glücklich, so auch in der Stadt, wenn andere Faktoren wie Bewegung, Beschäftigung, Ernährung oder Schlaf stimmen und der Mensch die Natur dennoch erleben darf. Für Menschen, die empfindlich auf Umgebungsreize reagieren, ist die Stadt dagegen nichts. Laute Straßen, Unmengen an Reizen durch Plakate oder andere Geräusche, eine Vielzahl weiterer Menschen --- Ihr Mensch würde unter dauerhaftem Stress stehen. Auch Menschen, die den Trubel der Stadt nicht gewöhnt sind, sind schnell von der Eindrücklichkeit und der Schnelligkeit des Lebens darin überfordert. 

\subsection*{Wohnen für Wohlbefinden}

Menschen benötigen eine gewisse Form von Unterschlupf, um zu überleben. Die Gezeiten und das Klima fordern einen hohen Preis ein, wenn ein Mensch keine Bleibe hat, welche ihn vor diesen schützt. Andere Haustiere wie Hunde verfügen über den Luxus von Fell, welches sie vor Unterkühlung oder übermäßiger Hitze schützt, aber dank ausgeklügelter Kleidung und stabilen Häusern\footnote{Moderne Form einer Höhle, kostet etwas mehr und kommt üblicherweise mit mehr Luxus wie regelbarer Temperatur und Kochnischen.} hat der Mensch über die Jahrtausende sein Fell fast vollständig eingebüßt. Natürlich bietet eine Höhle oder ein Gebäude auch Schutz und einen Rückzugsort vor ärgerlichen Nachbarn, aber der menschliche Drang nach Bequemlichkeit sorgte für mehr Schnickschnack, die Ihr Mensch gerne hat, jedoch nicht unbedingt benötigt. Klassischer Stellvertreter verzehrter Wunschvorstellung ist das Einfamilienhaus mit Garten. Frei davon, dass andere Nicht-Familienmitglieder über oder neben ihm wohnen, kann er sich so frei entfalten (denkt er)

\subsubsection*{Menschen und ihr Wunsch nach Einfamilienhäusern}

Für manche Menschen scheint es unerlässlich zu sein, in ihrem Leben ein Einfamilienhaus mit Garten anzustreben. Es scheint eine vertretene Meinung unter Menschen zu sein, dass sie ein solches Haus benötigen, um ausreichend Platz für ihre zukünftige Familie zu haben, diversen Tätigkeiten und Hobbys nachzugehen oder sich liebend gerne mit Hausputz zu beschäftigen. Ein Einfamilienhaus ist dabei der Ressourcenbunker schlechthin. Je nach Region sind die Kosten zur Errichtung enorm und benötigen viele Jahresgehälter eines Menschen, damit das Gebäude errichtet werden kann. Regelmäßig stehen Renovierungskosten an, Teile sind zu warten oder das Gebäude will gereinigt werden. Das Platzangebot übersteigt den Bedarf signifikant, insbesondere, wenn die Sprösslinge Ihres Menschen noch nicht auf dem Weg sind oder bereits ausgezogen, um ein eigenes Leben aufzubauen. 
Das Haus ist somit mehr Statussymbol oder Lifestyle-Entscheidung als rationale Überlegung mit höherem Sinn. Damit wird das Einfamilienhaus zu einem Nice to have, not to need. Der Mensch kann in so vielen Umgebungen florieren, womit der Bau oder Kauf eines Einfamilienhauses keine Notwendigkeit ist. 

\subsubsection*{Vielfältige Wohnungslandschaft}

Auch in einer Wohnung in einem Mehrfamilienhaus kann ihr Mensch glücklich werden. Voraussetzung dafür ist, mit den Nachbarn des Zweibeiners eine angenehme Beziehung zu führen und statt ständig in Bewegung zu sein mit Renovierungen des Hauses, den  Ausgleich in Bewegung, Spaziergängen oder Tätigkeiten im Außenbereich zu suchen. Der gesellschaftliche Vorteil der Wohnung sollte nicht unterschätzt werden. Ihr Mensch ist ein soziales Lebewesen und die Nähe zu anderen Individuen ist mehr als ein Bonus. Zwar sind die Lebensbereiche der Menschen in Mehrfamilienhäusern oft voneinander getrennt, doch mittlerweile existieren immer mehr Lebenskonzepte wie Rentner-WGs oder Generationenwohnungen, in welcher soziale und physische Grenzen aufgeweicht werden, um mehr Lebensfreude und soziale Bindungen oder Kontakte in das Leben des Menschen zu verbringen. 
Beugen Sie für Ihren Menschen Ärger und Konflikte vor. Ihr Mensch sollte weder mit dreckigen Schuhen das Treppenhaus unsicher machen noch durch unangenehmen Lärm die Nachbarn belästigen. Freunde lauter elektronischer Musik sind daher für eine dichte Besiedlung weniger geeignet und benötigen entweder gute Kopfhörer oder anderen Wohnraum. Anlass für Streitigkeiten sind auch andere soziale Normen oder gesetzliche Regelungen, deren Einhaltung je nach Mensch mehr oder weniger laissez-faire eingehalten wird und die unterschiedlichen Vorstellungen, wie es im Detail zu handhaben ist, sorgen gerne für Konflikt. Geben Sie Ihrem Menschen daher lieber den Rat, über Kleinigkeiten hinwegzusehen, als den Streit zu suchen, da es schließlich seine Nachbarn sind. 

\subsubsection*{Um das Haus herum}

Zweibeiner auf dem Land haben allerlei Optionen, um auf die Natur zurückzugreifen. Ein schöner Spaziergang durch die Wälder oder über die Felder ist immer in greifbarer Nähe, Seen laden zum Baden ein, Berge zum Wandern oder Höhlen zur Erkundung. In der Stadt ist das selten so einfach. Nicht überall finden sich naturähnliche Plätze wie Parks, Baggerseen, botanische Gärten oder andere einladende Orte vor der Haustür. Dafür sind Freizeitangebote alles andere als rar gesät. Damit Ihr Mensch die Segnungen der Natur nutzen kann, sollte er häufiger in den Wald, in Wiesen oder Wälder gehen. Das kann sehr aufwändig sein, bedient allerdings das Grundbedürfnis des Menschen nach einer natürlichen Umgebung. 